{
    "question": "Bentuk paling sederhana dari 5x2y - 3xy2 -7x2y + 6xy2 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "disamain dlu sukunya ,,,,, 5x2y - 3xy2 - 7x2y + 6xy2 jadi 5x2y - 7x2y -3xy2 + 6xy2<br>klo udh baru dihitung ,,,,, <br>jwaban.a -2x + 3xy<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]5x^2y-3xy^2-7x^2y+6xy^2\\\\=5x^2y-7x^2y-3xy^2+6xy^2\\\\=-2x^2y+3xy^2[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-pecahan-berikut-22-66-yang-jawabannya-108",
            "question": "Rasionalkan penyebut pecahan berikut.    2\u221a2\r\n6\u221a6\r\n\r\nYang jawabannya Jelas dan benar BINTANG 5 :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 1<u>\u221a2</u> = <u> \u00a0</u><u>1 \u00a0</u>\u00a0\u00d7\u00a0<u>\u221a3</u> =\u00a0<u>\u00a0</u><u>1\u00a0</u>[tex] \\sqrt{3} [/tex]<u><br></u>\u00a0 \u00a03\u221a6 \u00a0 \u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0\u221a3 \u00a0 \u00a0\u00a09<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{2} }{6 \\sqrt{6} } =  \\frac{\\sqrt{2} }{3\\sqrt{6} } = \\frac{\\sqrt{2} }{3\\sqrt{6} }.  \\frac{ \\sqrt{6} }{ \\sqrt{6} } =   \\frac{ \\sqrt{12} }{18} \\\\ \\frac{ \\sqrt{4.3} }{18}=\\frac{2 \\sqrt{3} }{18}=\\frac{ \\sqrt{3} }{9}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-235711-tentukan-ahimpunan-bagian-k-yang-mem-547",
            "question": "diketahui K = { 2,3,5,7,11} tentukan a.himpunan bagian K yang mempunyai dua anggota b.himpunan bagian K yang mempunyai tiga anggota c.himpunan bagian K yang mempunyai empat anggota",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) (2,3);(2,5);(2,7);(2,11);(3,5);(3,7);(3,11);(5,7);(5,11);(7,11)<br>b.)(2,3,5);(2,3,7);(2,3,11),(2,5,7);(2,5,11);(2,7,11);(3,5,7);(3,7,11);(5,7,11)<br>c.)(2,3,5,7);(2,3,5,11);(2,5,7,11);(3,5,7,11)<br>Maaf kalau kurang lengkap?!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-1-kg-buah-anggur-adalah-tiga-kali-harga-1-kg-buah-312",
            "question": "Diketahui harga 1 kg buah anggur adalah tiga kali harga 1 kg buah duku. Jika Tino membeli 2 kg buah anggur dan 5 kg buah duku, ia harus membayar Rp38.500,00.    a) Berapakah harga 1 kg buah anggur dan 1 kg buah duku ?\r\nb) Jika ia ingin membeli 4 kg buah anggur dan 5 kg buah duku, berapa yang harus dibayarnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)buah aggur:10.500 dan buah duku:3.500 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b)42.000 +17.500=59.500",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 a\u00a0= 3d<br>a.\u00a02 a + 5d\u00a0= 3.2d + 5d = 6d + 5d = 11d =38.500<br>duku\u00a0= 38.500/11d =3500\u00a0<br>anggur= 3d = 3. 3500 = 10500<br>jadi harga 1 kg duku adalah Rp.3500 dan harga 1 kg anggur adalah Rp.10500<br>b. 4a+5d= 4(10500) + 5(3500) = 42000 + 17500 = 59500<br>jadi harga 4 kg\u00a0anggur dan 5 kg duku adalah Rp.59500\u00a0<br>ket:<br>a= anggur<br>d=\u00a0duku<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyatakan-himp-berikut-dgn-kata-kata-dan-notasi-pembentuk-himpunan-538",
            "question": "Nyatakan himp berikut dgn kata kata dan notasi pembentuk himpunan A= {1,3,5,7} B= {0,3,6,9,12,15}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A : {x|1\u2264x\u22647, x\u00a0\u2208 P}<br>b : {x|0\u2264x\u226415, x\u00a0\u2208 bilangan bulat\u00a0kelipatan 3}<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A = {\u00a0<em>x | x</em>, <em>x</em> adalah bilangan ganjil \u00a0yang kurang dari 9\u00a0}<br>B = {\u00a0<em>x | x</em>,\u00a0<em>x</em> adalah bilangan bilangan cacah\u00a0kelipatan 3 yang kurang dari 18 }<br><br>Insya Allah jawaban ini benar. Amin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permas-389",
            "question": "Ubahlah\u00a0\u00a0pertidaksamaan\u00a0\u00a0linear\u00a0berikut\u00a0ke\u00a0\u00a0dalam\u00a0permasalahan\u00a0kehidupan\u00a0\u00a0sehari-hari.    a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04\r\nb.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06\r\nc.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.\u00a02x\u00a0+\u00a03\u00a0&gt;\u00a04<br>2x &gt; 4-3<br>2x &gt; 1<br>x &gt; 1/2<br><br>b.\u00a05a\u00a0\u2013\u00a01\u00a0\u2265\u00a06<br>[5a] \\geq [6+1]<br>[5a] \\geq [7]<br>[a] \\geq [7/5]<br><br>c.\u00a07\u00a0&gt;\u00a03x</span><br>7/3 &gt; x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persegi-panjang-dengan-panjang-sisi-4x-cm-a-tentukan-kelilingnya-973",
            "question": "Persegi panjang dengan panjang sisi 4x cm    a. Tentukan kelilingnya dinyatakan dengan x\r\nb. Jika kelilingnya kurang dari 64 cm . Susunlah dalam BC kemudian selesaikan\r\nc. Tentukan pengganti x jika variabel pada bilangan 1,2,3,4 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu persegi panjang atau persegi?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-589",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = U1 + U2 + U3 .....+ U50\u00a0<br>Sn = a + (a+b) + (a+2b) + ....\u00a0<br>a / U1 = 2x + 1<br>Sn = 4725\u00a0<br>n = 50\u00a0<br>b = U2 - U1<br>b\u00a0= (2x + 2) - (2x +1)<br>b= 1<br><br>Rumus Sn = n/2 (2a + (n-1) b)\u00a0<br>4725 = 50 / 2 (2 (2x + 1) + (50 - 1) 1)<br>4275 = 25 ( 4x +2 + 49)<br>4275 = 25 ( 4x + 51)\u00a0<br>4275 = 100x + 1275<br>4275 - 1275 = 100x<br>3000 = 100x\u00a0<br>30 = x",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}